無言！盧卡古滑稽失誤整傷自己…

盧卡古終於破入球荒！78天、981分鐘，13場比賽，比利時魔獸的入球荒結束了。但從他的整體狀態來看，似乎並沒有特別大的改善。他在場上仍然顯得很笨重，甚至在比賽結束之前，出現一次低級的停球失誤，將自己弄傷了。

應該說除了那個入球外，盧卡古的表現是乏善可陳。他在比賽當中也浪費不少的機會。比如說第3分鐘，修咸頓門將麥卡菲出現在低級失誤，他解圍踢空，拉舒福特將球救回，但盧卡古在禁區內的射門被麥卡菲擋出。

不僅僅是狀態一般，盧卡古的身體狀態也不好。第83分鐘，修咸頓遠射被擋出，盧卡古在右側準備拿球反擊，但他「不可思議」的踩在球上滑倒，不但錯過了一次難得的反擊機會，而且還把自己給弄傷。這就說明，盧卡古目前的身體狀態相當一般，因為在盧卡古拿球時，根本就沒有對方的球員進行干擾，盧卡古周圍5米都沒人。

雖然說盧卡古是破入球荒了。但他今季的表現仍然是低於預期，今季盧卡古各項賽事代表曼聯出戰18場比賽，僅僅攻入5球，這樣低效的表現常常讓曼聯的進攻陷入到困境。在上季曼聯的鋒線上，盧卡古是球隊支柱，他總共有27球入帳。

不光光是入球效率的問題，盧卡古在場上也變得更加粗糙。儘管說盧卡古並不是一名以技術為主的中鋒，但他至少可以稱得上全能中鋒，在腳下也有一定的處理球能力。但今季，盧卡古的身型變得更胖，移動更緩慢，在場上處理球起來看得很彆扭，完全沒有往日的厲害，變成一名「糙哥」了。

盧卡古在場上的踢法亦遭到史高斯的質疑，他認為盧卡古在比賽當中不斷的回撤，根本就是錯誤：「聽著，盧卡古根本就不適合踢10號位，他不斷的回撤，只會暴露他的弱點，他是一名真正的射手，他應該待在禁區內給對方壓力。在比賽當中，我們看到盧卡古太多的回撤，這根本沒有效果。」

盧卡古過去三個賽季的入球效率非常穩定，都在25球左右。而今季的比賽快進行到一半，但盧卡古的入球數僅僅停留在5球。想要趕上前幾個賽季的平均水平，盧卡古還需要盡快的提升自己的狀態。

《曼徹斯特晚報》曾評論稱，摩連奴一直想把盧卡古打造成第二個杜奧巴，通過後場的長傳球找盧卡古，但其實上盧卡古並不是這種類型的球員，儘管他的身體也很出色，但他沒有杜奧巴那樣全面，他是一名終結者，摩連奴應該讓他更多的在禁區內完成射門，離開禁區的盧卡古實際上是沒有甚麼威脅。

曾經盧卡古因為在面對英超BIG6時經常隱身，所以被稱之為「虐菜小王子」，但如今盧卡古虐菜的功力也已經有所下降。他需要在曼聯找回比利時國家隊的那種狀態，否則的話他在曼聯的未來也不會太樂觀，畢竟在今季摩連奴已經開始主動輪換盧卡古，他不再無條件信任坦克車了。

死肥仔
去跟六師弟練輕功水上飄啦

T9當年都3個月冇入波 佢78日姐